今日係南傳佛教最重要嘅節日：衛塞節 Vesak Day

衛塞節（Vesak）是南傳佛教傳統紀念佛教創始人釋迦牟尼佛祖誕生、成道、涅槃的節日。東南亞和南亞國家如斯裡蘭卡、泰國、緬甸、新加坡、馬來西亞、印度尼西亞、尼泊爾等國的佛教徒，均在這一年一度的重要節日中舉行盛大的慶典活動。許多地方都會舉辦浴佛、放生、布施以及祈福活動，借著一場場的慶典，讓民眾融入吉祥喜樂的氣氛中，也是對佛陀示現世間感恩法喜的呈現。衛塞節又稱佛陀日或浴佛節，是紀念佛陀——釋迦牟尼佛誕生、成道、涅槃的紀念日。衛塞（Vesak）是月圓的意思，是“衛塞迦”（Vaisakha）的簡稱，象征佛陀德智圓滿、福慧具足、證悟清淨、平等、光明的境界。由1950年起，衛塞節開始成為全球性的佛教紀念日，全球佛教團體都熱烈慶祝這個節日。